批一帶一路鐵路條款破壞大馬經濟 馬哈蒂爾：將重新檢視 取消所有項目可以一次性減少2,000億令吉債務

馬來西亞的東海岸鐵路計劃是中國「一帶一路」項目，估計造價高達550億令吉（約1100億港元）。不過馬來西亞新任總理馬哈蒂爾日前批評，項目的合約條款將對經濟造成嚴重破壞，大馬政府將重新檢視條款內容。

大馬財經媒體《The Edge》在周六刊出專訪，引述馬哈蒂爾稱正在重新審視東海岸鐵路計劃的條款，「這些條款對我們的經濟造成嚴重破壞」。

馬哈蒂爾又指項目不能帶來回報，質疑前總理納吉為何堅持興建，「他（納吉）非常清楚，東海岸鐵路計劃並不是我們能夠負擔的，它不會達到任何目的，亦不會帶給我們任何回報」。他表示透過取消所有這些龐大的項目，大馬可以一次性減少2,000億令吉的債務。

東海岸鐵路計劃是由中國交通建設股份有限公司（中國交建）負責承建，主要由中國進出口銀行貸款融資。鐵路計劃全長688公里，將東海泰國邊境的南中國海，與西部馬六甲海峽的戰略航線連接起來。

相關報道：路透社／海峽時報